血債票償 翻譯：用烈士的命，來換取選票。

我覺得好神奇。

2014年傘運後，大家不是聽到「傘運的後續」，就是「全面不合作運動」嗎？從議會到民間的啊。那時候是。

還有，其中一項，是「登記功能組別」，「反攻建制派」的吧？

到2019年，我又看到這樣的呼籲。常聽到人又拿「裝睡的人叫不醒」出來說來說去。

過去五年，大家原來又累了，又去睡了，現在又「說自己」醒了嗎？呵。